<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OPNsense Config on pNghia.com</title>
    <link>https://pnghia.com/categories/opnsense-config/</link>
    <description>Recent content in OPNsense Config on pNghia.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Dec 2020 09:30:14 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://pnghia.com/categories/opnsense-config/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hướng dẫn cấu hình Captive Portal trên OPNsense</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-cau-hinh-captive-portal/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 09:30:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-cau-hinh-captive-portal/</guid>
      <description>Xem qua loạt bài viết hướng dẫn cấu hình OPNsense tại đây Ứng dụng Captive Portal Làm điểm truy cập WIFI ở khách sạn, nhà nghỉ, quán cafe&amp;hellip; có thể quản lý bằng các mã voucher, username&amp;hellip; WIFI Marketing, trang giới thiệu sản phẩm khi kết nối tới điểm truy cập &amp;hellip;  Các chức năng chính Có thể quản lý, tuỳ chọn các Template cho trang đăng nhập  Chuyển hướng URL Cửa sổ POP-UP Tuỳ chỉnh trang splash&amp;hellip;   Quản lý Khu vực  Các vùng khác nhau có thể được thiết lập trên mỗi giao diện hoặc nhiều giao diện, có thể chia sẻ thiết lập một vùng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thiết lập Tên Miền, DDNS thông qua Cloudflare, lấy chứng chỉ SSL Let&#39;s Encrypt, Reveser Proxy</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-domain-ddns-letsencrypt-reveserproxy/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 13:01:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-domain-ddns-letsencrypt-reveserproxy/</guid>
      <description>Xem qua loạt bài viết hướng dẫn cấu hình OPNsense tại đây  &amp;ldquo;Đây là bài viết mở rộng, yêu cầu các bạn phải biết cấu hình Domain, bài này mình hướng dẫn dựa trên dịch vụ DynamicDNS (DDNS) của Cloudflare (Domain đăng kí tại nơi khác phải trỏ Nameserver về Cloudflare để sử dụng) - các dịch vụ DDNS khác các bạn tự tham khảo hướng dẫn tại nơi đăng kí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cài đặt ADGuardHome lên OPNsense - chặn quảng cáo bằng DNS hiệu quả.</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-install-adguardhome/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 13:00:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-install-adguardhome/</guid>
      <description>Xem qua loạt bài viết hướng dẫn cấu hình OPNsense tại đây [PHẢI ĐỌC] Chú ý trước khi làm Để cài đặt được ADguardHome yêu cầu các bạn phải hiểu biết cơ bản về sử dụng dòng lệnh (Terminal, Commandline&amp;hellip;) Mọi thao tác phải thận trọng, các thao tác Copy, Dán, gõ lệnh - phải thao tác chính xác, không thừa hoặc thiếu bất kì ký tự nào.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chia VLAN cho Guest, giới hạn tốc độ, thiết lập Captive Portal.</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-vlan-captiveportal-bwmanagement/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 12:58:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-vlan-captiveportal-bwmanagement/</guid>
      <description>Xem qua loạt bài viết hướng dẫn cấu hình OPNsense tại đây  Chia VLAN cho mạng khách là cách để ta có thể dùng 1 Port LAN để chia thành 2 đường truyền riêng biệt áp dụng cho các Router có số Port hạn chế (Router nhà mình có 2 Port, 1 LAN và 1 WAN). Ví dụ nếu ta muốn phát Wifi Free cho khách nhưng lại muốn hạn chế tốc độ tối đa cho khách, tách biệt với đường truyền chính, đưa máy khách vào 1 DHCP server riêng để dễ quản lý hoặc các quán cafe muốn khách phải truy cập vào một trang giới thiệu (Captive Portal) mới có thể tiếp tục truy cập mạng (Để quảng cáo sản phẩm, giới thiệu &amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cấu hình OPNsense quay PPPoE.</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-pppoe/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 12:45:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/opnsense/opnsense-pppoe/</guid>
      <description>Xem qua loạt bài viết hướng dẫn cấu hình OPNsense tại đây  Đăng nhập vào OPNsense  IP mặc định là https://192.168.1.1 với Username là root và Password là opnsense   Vào mục Interface &amp;gt; WAN, Thiết lập theo bảng dưới. Những mục không được nêu thì để mặc định.     Mục Chọn Ghi chú     IPv4 Configuration type PPPoE    IPv6 Configuration type DHCPv6 Nếu không muốn bật IPv6 thì chọn None, tuỳ vào nhà mạng mà mục này sẽ khác nhau.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
