<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>OpenWRT on pNghia.com</title>
    <link>https://pnghia.com/tags/openwrt/</link>
    <description>Recent content in OpenWRT on pNghia.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 May 2021 19:45:12 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://pnghia.com/tags/openwrt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tổng hợp Firmware cho Xiaomi Mi Router 3C</title>
      <link>https://pnghia.com/posts/tong-hop-firmware-mi-router-3c/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 19:45:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/posts/tong-hop-firmware-mi-router-3c/</guid>
      <description>Sơ lược cấu hình    &amp;mdash; &amp;mdash;     Type Router   Model Mi Router 3C / R3L   CPU MT7628N   ROM 16Mb   RAM 64Mb   Network 2.4GHz up to 300Mbps, 802.11b/g/n   Security WPA-PSK, WPA2-PSK   Antenna 4 external 5dBi   Port 2 LAN, 1 WAN (100 Mbps)   Supply 5V / 1A    Hướng dẫn Up Firmware  Để update được Firmware cho router này, yêu cầu bác bạn phải có một ít chuyên môn về điện tử, sử dụng phần mềm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cấu hình Fast Roaming với OpenWRT</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/openwrt/cau-hinh-wifi-roaming-voi-openwrt/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 09:49:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/openwrt/cau-hinh-wifi-roaming-voi-openwrt/</guid>
      <description>Fast Roaming là gì?  Fast Roaming cho phép người dùng di chuyển từ vùng WiFi này qua vùng WiFi khác mà không bị gián đoạn kết nối. Các tiêu chuẩn mạng Wi-Fi của IEEE 802.11r và IEEE 802.11k đều là các tiêu chuẩn được thiết kế để tạo ra trải nghiệm chuyển vùng liền mạch hơn cho các thiết bị sử dụng mạng không dây.
 Để có hệ thống wifi roaming thì cần các yếu tố sau:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn cấu hình OpenWRT quay PPPoE có VLAN ID.</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/openwrt/huong-dan-cau-hinh-openwrt-quay-pppoe-with-vlan/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 10:49:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/openwrt/huong-dan-cau-hinh-openwrt-quay-pppoe-with-vlan/</guid>
      <description>Ở bài trước mình đã Hướng dẫn cấu hình OpenWRT quay PPPoE
khi nhà cung cấp mạng không set VLAN hoặc khi Brigde modem nhà mạng đã hỗ trợ set VLAN ngay trong phần thiết lập Brigde của modem. Trong bài viết này, mình sẽ hướng dẫn các bạn setup OpenWRT quay PPPoE kèm VLAN vì một số modem nhà mạng không cho phép cấu hình số VLAN ở thiết lập Brigde Mode nhưng bắt buộc phải có số VLAN mới quay PPPoE được, vì vậy - chỉ còn cách là Set số VLAN đó ngay trên OpenWRT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn cấu hình OpenWRT quay PPPoE</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/openwrt/huong-dan-cau-hinh-openwrt-quay-pppoe/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 12:21:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/openwrt/huong-dan-cau-hinh-openwrt-quay-pppoe/</guid>
      <description>Đây là bài viết hướng dẫn cấu hình OpenWRT quay PPPoE khi đã setup Modem nhà mạng sang chế độ Brigde Mode. Bài viết này hướng dẫn quay PPPoE không kèm VLAN - tức là nhà mạng khu vực bạn ở không dùng VLAN hoặc modem nhà mạng hỗ trợ setup VLAN ID ở phần cấu hình Brigde Mode của modem. Nếu modem nhà bạn không có mục set VLAN ID nhưng khi quay PPPoE bắt buộc phải có thì các bạn có thể xem bài viết Hướng dẫn cấu hình OpenWRT quay PPPoE với VLANđể set VLAN ID ngay trên router mà không thông qua modem nhà mạng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn cấu hình OpenWRT làm Access Point (AP) và cách thêm VLAN cho GUEST AP</title>
      <link>https://pnghia.com/serial/openwrt/cau-hinh-openwrt-lam-ap-mode/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 13:07:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/serial/openwrt/cau-hinh-openwrt-lam-ap-mode/</guid>
      <description>&amp;gt; Xem qua bài viết Hướng dẫn cấu hình OpenWRT quay PPPoE Tại đây &amp;gt; Xem qua bài viết Hướng dẫn cấu hình OpenWRT quay PPPoE có VLAN ID Tại đây Mục đích bài viết  Cấu hình Firmware OpenWRT sang chế độ AP Mode (Access Point) khi đã có modem cấp DHCP ở đằng sau.  Ở chế độ này, Router chỉ có chức năng duy nhất là phát WIFI, các chức năng khác như cấp DHCP, cân bằng tải, DNS Server, Firewall,&amp;hellip; sẽ bị vô hiệu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nâng cấp Newifi3 D2 với Custom Firmware</title>
      <link>https://pnghia.com/posts/newifi3-d2-firmware-upgrade/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2020 08:59:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/posts/newifi3-d2-firmware-upgrade/</guid>
      <description>Bài viết sẽ có 3 phần. Phần đầu là hướng dẫn cài Breed Bootloader, phần 2 sẽ hướng dẫn UP ROM và phần 3 là tự Build ROM OpenWRT.  Yêu cầu chung: Sử dụng Command Line, sử dụng hệ điều hành Linux càng tốt, có SSH Client để truy cập vào Router thông qua SSH. Kết nối với Router thông qua Cáp LAN. Để Compile OpenWRT, hệ điều hành khuyên dùng là Ubuntu 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenWrt by Lean (LEDE) cho Newifi3 D2</title>
      <link>https://pnghia.com/posts/openwrt-newifi3-d2/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 19:51:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://pnghia.com/posts/openwrt-newifi3-d2/</guid>
      <description>-&amp;gt; Hướng dẫn UP Firmware  ROM được @kizimirua build từ Lean OpenWRT https://github.com/coolsnowwolf/ledevar r = new XMLHttpRequest();r.addEventListener(&#39;load&#39;, function() {document.querySelector(&#39;#a259346187&#39;).innerText = JSON.parse(this.responseText).count_unique})r.open(&#39;GET&#39;, &#39;https://stats.pnghia.com/counter/&#39; + encodeURIComponent(&#34;https://github.com/coolsnowwolf/lede&#34;).replace(/\/$/, &#39;&#39;) + &#39;.json&#39;)r.send()tương thích với NEWIFI3 D2 OpenWrt thế hệ thứ 3
Có 2 bản để lựa chọn là bản FULL và bản rút gọn, bài viết này sẽ tổng hợp lại cả 2 bản cho các bạn dễ lựa chọn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
